### 31. Процесс верификации ПО: взаимодействие с другими процессами, методы верификации.

#### Связь с другими процессами жизненного цикла ПО

Процесс верификации взаимодействует с другими процессами жизненного цикла ПО посредством процесса управления конфигурацией ПО, получая из него все входные данные и возвращая в него все выходные данные жизненного цикла ПО.

Входными данными процесса верификации являются следующие выходные данные процессов ЖЦ ПО:
+ Планы проекта;
+ Требования к ПО;
+ Описание проекта ПО;
+ Исходный код;
+ Исполняемый объектный код;

Выходными данными процесса верификации являются:
+ Сообщения о проблемах;
+ Тестовые примеры и процедуры;
+ Результаты прогона тестовых примеров (результаты испытаний);
+ Записи о ФИ;
+ Результаты анализов.

Выходные данные процесса верификации ПО передаются как входные данные в соответствующие процессы ЖЦ ПО с целью устранения выявленных несоответствий.

#### Методы верификации

##### Рассмотрение

Рассмотрение – метод верификации, при котором данным жизненного цикла ПО дается экспертная оценка правильности. (в практикуме WS178B все рассмотрения проводятся в форме формальных инспекций (см. 2.5.4)).

##### Анализ

Анализ – метод верификации, при котором проводится документальное подтверждение корректности анализируемых данных жизненного цикла ПО. Отличительным свойством анализа является воспроизводимость, т.е. результаты анализа, проведенного по одной и той же процедуре для одних и тех же данных жизненного цикла ПО, но разными людьми, будут идентичными. 
Несоответствия, выявленные при проведении анализа, документируются в сообщениях о проблемах и таким образом передаются в процессы, результаты которых подвергаются анализу.

##### Испытания

Испытания – метод верификации, при котором на вход ПО подаются определенные в тестовых примерах входные воздействия, а результат работы испытуемого ПО, полученный для данных входных воздействий, сравнивается со значениями, ожидаемыми на основании требований. Тестовые примеры разрабатываются на основе требований к ПО и описания проекта ПО таким образом, чтобы обеспечить полное покрытие требований тестовыми примерами. В зависимости от совпадения результатов работы ПО с ожидаемыми значениями, для каждого отдельного тестового примера определяется результат “Прошёл/Не прошёл” (“Pass/Fail”).
Если существуют тестовые примеры с результатом “Не прошел” (“Fail”), открываются сообщения о проблемах.


